<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Accueil on Fournil Sipma</title><link>http://fournilsipma.fr/</link><description>Recent content in Accueil on Fournil Sipma</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="http://fournilsipma.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Historique</title><link>http://fournilsipma.fr/historique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://fournilsipma.fr/historique/</guid><description>Jocelyne et Franck ont créé leur foyer il y a une vingtaine d&amp;rsquo;année (un bail !). Trois enfants sont arrivés depuis qui atteignent maintenant l&amp;rsquo;âge de la sortie du nid.
A l&amp;rsquo;installation de Franck sur la ferme familiale en 1998, Jocelyne occupe un poste de bibliothécaire sur le territoire (Vernon, puis Gasny).
Les emprunts remboursés, les enfants élevés, nous reconduisons aujourd&amp;rsquo;hui le bail avec la création de la SCEA Fournil Sipma au sein de laquelle nous sommes associés.</description></item><item><title>Cultures</title><link>http://fournilsipma.fr/cultures/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://fournilsipma.fr/cultures/</guid><description> Dans un esprit de respect de l&amp;rsquo;environnement, nous avons initié sur la ferme en 2013 un projet de plantation de lignes d&amp;rsquo;arbres à destination de bois d&amp;rsquo;oeuvre cultivés en association avec les céréales.
Cette technique fait partie de l&amp;rsquo;agroforesterie, terme assez récent désignant une technique pourtant ancienne (pré-verger en Normandie), détaillée dans le pdf ci-dessous (cliquez dessus pour télécharger le fichier).</description></item><item><title>Meunerie</title><link>http://fournilsipma.fr/meunerie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://fournilsipma.fr/meunerie/</guid><description>L&amp;rsquo;atelier meunerie nous permet de boucler la boucle entre notre grain produit selon les normes de l&amp;rsquo;agriculture biologique et notre farine, dont la qualité de mouture est ajustée au mieux par les réglages de débit de grain et d&amp;rsquo;écartement entre les meules.
Le moulin à meule de granit, de type Astrier, nous a été fourni par des gens du Sud-Ouest qui savent transmettre (avec leur bon sens et leur accent) leur goût du travail bien fait.</description></item><item><title>Pains</title><link>http://fournilsipma.fr/pains/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://fournilsipma.fr/pains/</guid><description/></item></channel></rss>